是《[魔法门之英雄无敌](../Page/魔法门之英雄无敌.md "wikilink")》系列[电脑游戏的第五部作品](../Page/电脑游戏.md "wikilink")，在魔法门品牌所有者[育碧软件的监督下](../Page/育碧软件.md "wikilink")，由俄罗斯的Nival
Interactive开发。在比预定发行时间延期两个半月之后，该游戏于2006年5月16日在[英国首发](../Page/英国.md "wikilink")。俄文版由[1C公司于](../Page/1C公司.md "wikilink")5月19日在俄罗斯发布。2006年5月24日，在[美国和](../Page/美国.md "wikilink")[加拿大发行](../Page/加拿大.md "wikilink")。随后，游戏还在[波兰](../Page/波兰.md "wikilink")、[中国大陆](../Page/中国大陆.md "wikilink")、[台湾等地发行了当地的语言版本](../Page/台湾.md "wikilink")。

## 补丁

1.1版本的补丁在2006年6月6日发布，包括一个自动补丁程序并添加了简单游戏难度，以及大量的[程序错误修复](../Page/程序错误.md "wikilink")。

1.2版本的补丁发布于2006年7月20日，修正多人游戏模式下的程序错误以及一些小问题。

1.3版本的补丁已在2006年9月13日发布。包含了一个[地图编辑器](../Page/地图编辑器.md "wikilink")，并修正了大量包含程序错误，并对[游戏平衡性进行了一些调整](../Page/游戏平衡性.md "wikilink")。尽管这个补丁还没有被正式发布，但是已经可以通过游戏自动更新或浏览“patches.ubi.com”的“HOMM
V”目录进行下载。

1.41版本的补丁已在2007年5月15日发布。该补丁修正了Ubi.com平台升级所导致的系统问题，仅含一个文件：H5_Game.exe。

1.5版本的补丁已在2007年6月12日发布。

1.6版本的补丁已在2007年12月17日发布。

另据对资料片《命运之锤》开发者的访谈，关卡编辑器将会加入这张资料片中，不过也会在“随后几天内”提供单独的免费下载。

## 资料片

魔法门之英雄无敌V的首款资料片名为命运之锤（Hammers of Fate，简称HOF）发行于2006年11月14日，依旧由Nival
Interactive开发。基于原版安装的资料片，增加了3章15关战役，一个新种族，堡垒（Fortress）势力，以及
7种红色圣堂兵种和4种中立生物，共25种生物，一种新的魔法，5环10个符文魔法（rune
magic），以及篷车系统（caravan）和随机地图生成器，另外还有一些新建筑和14种宝物和一些地图。多人对战方面则添加了同步回合模式，当玩家间的距离超过两天路程时，可以双方同时进行一个回合，直到双方都结束回合时则进入一下回合，而当玩家间接近时，则会强制切换回原本的回合模式，可以和幽灵模式同时启用。

魔法门之英雄无敌V的第二款资料片名为东方部落（Tribes of the East，简称TOE）发行于2007年10月12日，再次由Nival
Interactive开发。独立安装的资料片，拥有4章15关战役，增加了一个新种族，据点（Stronghold）势力，据点英雄无法使用魔法，但是可以使用战嚎（3个等级共6种）;以及8个新魔法。最大的噱头是交替升级系统，这点在HOF中有就预兆，所谓交替升级就是城堡内的兵种拥有两种升级模式可选，而且你还可以花费招募费用的1/10把已升级的兵种重新训练成另一种，这样游戏共有了179种生物（咳，其实有两个是无法正常出现的……）。东方部落东方部落还重新设定了各族的技能树，增加了8个宝物和10套组合宝物以及一些野外建筑。\[1\]

游戏在中国由上海UBI代理发行，原版和两个资料片的中文版本均已上市。

## 参考文献

## 外部链接

  - [魔法门系列育碧中国官方站](https://web.archive.org/web/20060719034043/http://www.ubisoft.com.cn/mightandmagic/index.aspx)

  - [英雄世界](http://heroworld.gamerhome.net/h5/)，非官方英雄无敌系列游戏权威站点

  - [官方网站](https://web.archive.org/web/20051029062213/http://www.mightandmagicgame.com/teaser/uk/)

[Category:Windows遊戲](../Category/Windows遊戲.md "wikilink")
[Category:MacOS遊戲](../Category/MacOS遊戲.md "wikilink")
[Category:Steam商店遊戲](../Category/Steam商店遊戲.md "wikilink")
[Category:战略游戏](../Category/战略游戏.md "wikilink")
[5](../Category/魔法门之英雄无敌系列.md "wikilink")
[Category:育碧游戏](../Category/育碧游戏.md "wikilink")

1.  [英雄世界](http://heroworld.gamerhome.net/h5/)